{"$id":"1","Line":"","NodeType":0,"Children":{"$id":"2","$values":[{"$id":"3","Line":"Brastra.gif (4376 bytes)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"4","Line":"Presid\u00EAncia da Rep\u00FAblica","NodeType":9,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"5","Line":"Casa Civil","NodeType":9,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"6","Line":"Subchefia para Assuntos Jur\u00EDdicos","NodeType":9,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"7","Line":"LEI N\u00BA 8.745, DE 9 DE DEZEMBRO DE 1993","NodeType":9,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"8","Line":"Texto compilado","NodeType":9,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"9","Line":"(Vide ADIN 2380, de 2000)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"10","Line":"(Vide Decreto n\u00BA 1.590, de 1995)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"11","Line":"(Vide Decreto n\u00BA 3.048, de 1999)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"12","Line":"(Vide Decreto n\u00BA 4.748, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"13","Line":"Disp\u00F5e sobre a contrata\u00E7\u00E3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00E1ria de excepcional interesse p\u00FAblico, nos termos do inciso IX do art. 37 da Constitui\u00E7\u00E3o Federal, e d\u00E1 outras provid\u00EAncias.","NodeType":9,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"14","Line":"O PRESIDENTE DA REP\u00DABLICA Fa\u00E7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:","NodeType":9,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"15","Line":"Art. 1\u00BA Para atender a necessidade tempor\u00E1ria de excepcional interesse p\u00FAblico, os \u00F3rg\u00E3os da Administra\u00E7\u00E3o Federal direta, as autarquias e as funda\u00E7\u00F5es p\u00FAblicas poder\u00E3o efetuar contrata\u00E7\u00E3o de pessoal por tempo determinado, nas condi\u00E7\u00F5es e prazos previstos nesta Lei.","NodeType":4,"Children":null,"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"16","Line":"Art. 2\u00BA Considera-se necessidade tempor\u00E1ria de excepcional interesse p\u00FAblico:","NodeType":4,"Children":{"$id":"17","$values":[{"$id":"18","Line":"I - assist\u00EAncia a situa\u00E7\u00F5es de calamidade p\u00FAblica;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"19","Line":"II - combate a surtos end\u00EAmicos;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"20","Line":"II - assist\u00EAncia a emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica;            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"21","Line":"II - assist\u00EAncia a emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica;          (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"22","Line":"III - realiza\u00E7\u00E3o de recenseamentos;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"23","Line":"III - realiza\u00E7\u00E3o de recenseamentos e outras pesquisas de natureza estat\u00EDstica efetuadas pela Funda\u00E7\u00E3o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00EDstica - IBGE;         (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"24","Line":"IV - admiss\u00E3o de professor substituto e professor visitante;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"25","Line":"V - admiss\u00E3o de professor e pesquisador visitante estrangeiro;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"26","Line":"VI - atividades especiais nas organiza\u00E7\u00F5es das For\u00E7as Armadas para atender a \u00E1rea industrial ou a encargos tempor\u00E1rios de obras e servi\u00E7os de engenharia.","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"27","Line":"VI - atividades:         (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":6,"Children":{"$id":"28","$values":[{"$id":"29","Line":"a) especiais nas organiza\u00E7\u00F5es das For\u00E7as Armadas para atender \u00E0 \u00E1rea industrial ou a encargos tempor\u00E1rios de obras e servi\u00E7os de engenharia;            (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).          (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 341, de 2006).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"30","Line":"a) para atender a projetos tempor\u00E1rios na \u00E1rea industrial ou a encargos tempor\u00E1rios de obras e servi\u00E7os de engenharia;           (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"31","Line":"a) especiais nas organiza\u00E7\u00F5es das For\u00E7as Armadas para atender \u00E0 \u00E1rea industrial ou a encargos tempor\u00E1rios de obras e servi\u00E7os de engenharia;            (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).          (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 341, de 2006).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"32","Line":"b) de identifica\u00E7\u00E3o e demarca\u00E7\u00E3o desenvolvidas pela FUNAI;                  (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"33","Line":"b) de identifica\u00E7\u00E3o e demarca\u00E7\u00E3o territorial;                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"34","Line":"b) de identifica\u00E7\u00E3o e demarca\u00E7\u00E3o territorial;                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"35","Line":"c) de an\u00E1lise e registro de marcas e patentes pelo Instituto Nacional da Propriedade Industrial - INPI;                     (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).                  (Revogado pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"36","Line":"d) final\u00EDsticas do Hospital das For\u00E7as Armadas;               (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).               (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 341, de 2006).       (Prorroga\u00E7\u00E3o de prazo).               (Prorroga\u00E7\u00E3o de prazo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"37","Line":"e) de pesquisa e desenvolvimento de produtos destinados \u00E0 seguran\u00E7a de sistemas de informa\u00E7\u00F5es, sob responsabilidade do Centro de Pesquisa e Desenvolvimento para a Seguran\u00E7a das Comunica\u00E7\u00F5es - CEPESC;         (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"38","Line":"f) de vigil\u00E2ncia e inspe\u00E7\u00E3o, relacionadas \u00E0 defesa agropecu\u00E1ria, no \u00E2mbito do Minist\u00E9rio da Agricultura e do Abastecimento, para atendimento de situa\u00E7\u00F5es emergenciais ligadas ao com\u00E9rcio internacional de produtos de origem animal ou vegetal ou de iminente risco \u00E0 sa\u00FAde animal, vegetal ou humana;                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).                      (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 341, de 2006).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"39","Line":"g) desenvolvidas no \u00E2mbito dos projetos do Sistema de Vigil\u00E2ncia da Amaz\u00F4nia - SIVAM e do Sistema de Prote\u00E7\u00E3o da Amaz\u00F4nia - SIPAM.             (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"40","Line":"h) t\u00E9cnicas especializadas, no \u00E2mbito de projetos de coopera\u00E7\u00E3o com prazo determinado, implementados mediante acordos internacionais, desde que haja, em seu desempenho, subordina\u00E7\u00E3o do contratado ao \u00F3rg\u00E3o ou entidade p\u00FAblica.          (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)           (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 341, de 2006).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"41","Line":"h) no \u00E2mbito de projetos de coopera\u00E7\u00E3o com prazo determinado, implementados por meio de acordos internacionais, desde que haja, em seu desempenho, subordina\u00E7\u00E3o do contratado ao \u00F3rg\u00E3o ou \u00E0 entidade p\u00FAblica;       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"42","Line":"h) t\u00E9cnicas especializadas, no \u00E2mbito de projetos de coopera\u00E7\u00E3o com prazo determinado, implementados mediante acordos internacionais, desde que haja, em seu desempenho, subordina\u00E7\u00E3o do contratado ao \u00F3rg\u00E3o ou entidade p\u00FAblica.          (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)           (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 341, de 2006).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"43","Line":"i) t\u00E9cnicas especializadas necess\u00E1rias \u00E0 implanta\u00E7\u00E3o de \u00F3rg\u00E3os ou entidades ou de novas atribui\u00E7\u00F5es definidas para organiza\u00E7\u00F5es existentes ou as decorrentes de aumento transit\u00F3rio no volume de trabalho, que n\u00E3o possam ser atendidas mediante a aplica\u00E7\u00E3o do art. 74 da Lei n\u00BA 8.112, 11 de dezembro de 1990;                   (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).                     (Vide Decreto n\u00BA 6.479, de 2008)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"44","Line":"i) t\u00E9cnicas especializadas necess\u00E1rias \u00E0 implanta\u00E7\u00E3o de \u00F3rg\u00E3os ou entidades ou de novas atribui\u00E7\u00F5es definidas para organiza\u00E7\u00F5es existentes ou as decorrentes de aumento transit\u00F3rio no volume de trabalho que n\u00E3o possam ser atendidas mediante a aplica\u00E7\u00E3o do art. 74 da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990;                (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)                  (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 878, de 2019)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"45","Line":"i) necess\u00E1rias \u00E0 implanta\u00E7\u00E3o de \u00F3rg\u00E3os ou entidades ou de novas atribui\u00E7\u00F5es definidas para organiza\u00E7\u00F5es existentes ou aquelas decorrentes de aumento transit\u00F3rio no volume de trabalho que n\u00E3o possam ser atendidas por meio da aplica\u00E7\u00E3o do disposto no art. 74 da Lei n\u00BA 8.112, de 11 de dezembro de 1990;       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"46","Line":"i) t\u00E9cnicas especializadas necess\u00E1rias \u00E0 implanta\u00E7\u00E3o de \u00F3rg\u00E3os ou entidades ou de novas atribui\u00E7\u00F5es definidas para organiza\u00E7\u00F5es existentes ou as decorrentes de aumento transit\u00F3rio no volume de trabalho que n\u00E3o possam ser atendidas mediante a aplica\u00E7\u00E3o do art. 74 da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990;                (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)                  (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 878, de 2019)     (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 933, de 2020)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"47","Line":"j) t\u00E9cnicas especializadas de tecnologia da informa\u00E7\u00E3o, de comunica\u00E7\u00E3o e de revis\u00E3o de processos de trabalho, n\u00E3o alcan\u00E7adas pela al\u00EDnea \u201Ci\u201D e que n\u00E3o se caracterizem como atividades permanentes do \u00F3rg\u00E3o ou entidade;            (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).         (Vide Decreto n\u00BA 6.479, de 2008)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"48","Line":"j) t\u00E9cnicas especializadas de tecnologia da informa\u00E7\u00E3o, de comunica\u00E7\u00E3o e de revis\u00E3o de processos de trabalho, n\u00E3o alcan\u00E7adas pela al\u00EDnea i e que n\u00E3o se caracterizem como atividades permanentes do \u00F3rg\u00E3o ou entidade;            (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"49","Line":"j) de tecnologia da informa\u00E7\u00E3o, de comunica\u00E7\u00E3o e de revis\u00E3o de processos de trabalho, n\u00E3o alcan\u00E7adas pelo disposto na al\u00EDnea \u201Ci\u201D e que caracterizem demanda tempor\u00E1ria;           (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"50","Line":"j) t\u00E9cnicas especializadas de tecnologia da informa\u00E7\u00E3o, de comunica\u00E7\u00E3o e de revis\u00E3o de processos de trabalho, n\u00E3o alcan\u00E7adas pela al\u00EDnea i e que n\u00E3o se caracterizem como atividades permanentes do \u00F3rg\u00E3o ou entidade;            (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)               (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 933, de 2020)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"51","Line":"l) did\u00E1tico-pedag\u00F3gicas em escolas de governo; e                    (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).                  (Vide Decreto n\u00BA 6.479, de 2008)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"52","Line":"l) did\u00E1tico-pedag\u00F3gicas em escolas de governo; e             (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"53","Line":"m) de assist\u00EAncia \u00E0 sa\u00FAde junto a comunidades ind\u00EDgenas; e            (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"54","Line":"m) de assist\u00EAncia \u00E0 sa\u00FAde para comunidades ind\u00EDgenas; e                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"55","Line":"m) de assist\u00EAncia \u00E0 sa\u00FAde para povos ind\u00EDgenas e de atividades tempor\u00E1rias de apoio \u00E0s a\u00E7\u00F5es de prote\u00E7\u00E3o etnoambiental para povos ind\u00EDgenas; e       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 14.600, de 2023)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"56","Line":"n) que tenham o objetivo de atender a encargos tempor\u00E1rios de obras e servi\u00E7os de engenharia destinados \u00E0 constru\u00E7\u00E3o, \u00E0 reforma, \u00E0 amplia\u00E7\u00E3o e ao aprimoramento de estabelecimentos penais;           (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 885, de 2019)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"57","Line":"n) com o objetivo de atender a encargos tempor\u00E1rios de obras e servi\u00E7os de engenharia destinados \u00E0 constru\u00E7\u00E3o, \u00E0 reforma, \u00E0 amplia\u00E7\u00E3o e ao aprimoramento de estabelecimentos penais;         (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 13.886, de 2019)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"58","Line":"o) de pesquisa e desenvolvimento de produtos e servi\u00E7os, no \u00E2mbito de projetos com prazo determinado, com admiss\u00E3o de pesquisador ou de t\u00E9cnico com forma\u00E7\u00E3o em \u00E1rea tecnol\u00F3gica de n\u00EDvel intermedi\u00E1rio ou superior, nacional ou estrangeiro;           (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"59","Line":"p) necess\u00E1rias \u00E0 redu\u00E7\u00E3o de passivos processuais ou de volume de trabalho acumulado, que n\u00E3o possam ser atendidas por meio da aplica\u00E7\u00E3o do disposto no art. 74 da Lei n\u00BA 8.112, de 1990;       (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"60","Line":"q) que se tornar\u00E3o obsoletas no curto ou m\u00E9dio prazo, em decorr\u00EAncia do contexto de transforma\u00E7\u00E3o social, econ\u00F4mica ou tecnol\u00F3gica, que torne desvantajoso o provimento efetivo de cargos em rela\u00E7\u00E3o \u00E0s contrata\u00E7\u00F5es de que trata esta Lei; e       (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"61","Line":"r) preventivas tempor\u00E1rias com objetivo de conter situa\u00E7\u00F5es de grave e iminente risco \u00E0 sociedade que possam ocasionar incidentes de calamidade p\u00FAblica ou danos e crimes ambientais, humanit\u00E1rios ou \u00E0 sa\u00FAde p\u00FAblica;       (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"27"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"62","Line":"VII - admiss\u00E3o de professor, pesquisador e tecn\u00F3logo substitutos para suprir a falta de professor, pesquisador ou tecn\u00F3logo ocupante de cargo efetivo, decorrente de licen\u00E7a para exercer atividade empresarial relativa \u00E0 inova\u00E7\u00E3o.                (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.973, de 2004)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"63","Line":"VIII - admiss\u00E3o de pesquisador, nacional ou estrangeiro, para projeto de pesquisa com prazo determinado, em institui\u00E7\u00E3o destinada \u00E0 pesquisa; e                      (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"64","Line":"VIII - admiss\u00E3o de pesquisador, nacional ou estrangeiro, para projeto de pesquisa com prazo determinado, em institui\u00E7\u00E3o destinada \u00E0 pesquisa; e                      (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"65","Line":"VIII - admiss\u00E3o de pesquisador, de t\u00E9cnico com forma\u00E7\u00E3o em \u00E1rea tecnol\u00F3gica de n\u00EDvel intermedi\u00E1rio ou de tecn\u00F3logo, nacionais ou estrangeiros, para projeto de pesquisa com prazo determinado, em institui\u00E7\u00E3o destinada \u00E0 pesquisa, ao desenvolvimento e \u00E0 inova\u00E7\u00E3o;                     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 13.243, de 2016)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"66","Line":"IX - combate a emerg\u00EAncias ambientais, na hip\u00F3tese de declara\u00E7\u00E3o, pelo Ministro de Estado do Meio Ambiente, da exist\u00EAncia de emerg\u00EAncia ambiental na regi\u00E3o espec\u00EDfica.                      (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"67","Line":"IX - combate a emerg\u00EAncias ambientais, na hip\u00F3tese de declara\u00E7\u00E3o, pelo Ministro de Estado do Meio Ambiente, da exist\u00EAncia de emerg\u00EAncia ambiental na regi\u00E3o espec\u00EDfica.                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"68","Line":"X - admiss\u00E3o de professor para suprir demandas decorrentes da expans\u00E3o das institui\u00E7\u00F5es federais de ensino, respeitados os limites e as condi\u00E7\u00F5es fixados em ato conjunto dos Minist\u00E9rios do Planejamento, Or\u00E7amento e Gest\u00E3o e da Educa\u00E7\u00E3o.                     (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"69","Line":"X - admiss\u00E3o de professor para suprir demandas decorrentes da expans\u00E3o das institui\u00E7\u00F5es federais de ensino, respeitados os limites e as condi\u00E7\u00F5es fixados em ato conjunto dos Minist\u00E9rios do Planejamento, Or\u00E7amento e Gest\u00E3o e da Educa\u00E7\u00E3o.            (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)        (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"70","Line":"XI - admiss\u00E3o de professor para suprir demandas excepcionais decorrentes de programas e projetos de aperfei\u00E7oamento de m\u00E9dicos na \u00E1rea de aten\u00E7\u00E3o b\u00E1sica em sa\u00FAde em regi\u00F5es priorit\u00E1rias para o Sistema \u00DAnico de Sa\u00FAde - SUS, mediante integra\u00E7\u00E3o ensino-servi\u00E7o, respeitados os limites e as condi\u00E7\u00F5es fixados em ato conjunto dos Ministros de Estado do Planejamento, Or\u00E7amento e Gest\u00E3o, da Sa\u00FAde e da Educa\u00E7\u00E3o.                      (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 621, de 2013).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"71","Line":"XI - admiss\u00E3o de professor para suprir demandas excepcionais decorrentes de programas e projetos de aperfei\u00E7oamento de m\u00E9dicos na \u00E1rea de Aten\u00E7\u00E3o B\u00E1sica em sa\u00FAde em regi\u00F5es priorit\u00E1rias para o Sistema \u00DAnico de Sa\u00FAde (SUS), mediante integra\u00E7\u00E3o ensino-servi\u00E7o, respeitados os limites e as condi\u00E7\u00F5es fixados em ato conjunto dos Ministros de Estado do Planejamento, Or\u00E7amento e Gest\u00E3o, da Sa\u00FAde e da Educa\u00E7\u00E3o.                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.871, de 2013)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"72","Line":"XI - contrata\u00E7\u00E3o de professor para suprir demandas excepcionais decorrentes de programas e projetos de aperfei\u00E7oamento de m\u00E9dicos na \u00E1rea de Aten\u00E7\u00E3o B\u00E1sica em sa\u00FAde em regi\u00F5es priorit\u00E1rias para o Sistema \u00DAnico de Sa\u00FAde, por meio da integra\u00E7\u00E3o ensino-servi\u00E7o, observados os limites e as condi\u00E7\u00F5es fixados em ato conjunto dos Ministros de Estado da Economia, da Sa\u00FAde e da Educa\u00E7\u00E3o;           (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"73","Line":"XI - admiss\u00E3o de professor para suprir demandas excepcionais decorrentes de programas e projetos de aperfei\u00E7oamento de m\u00E9dicos na \u00E1rea de Aten\u00E7\u00E3o B\u00E1sica em sa\u00FAde em regi\u00F5es priorit\u00E1rias para o Sistema \u00DAnico de Sa\u00FAde (SUS), mediante integra\u00E7\u00E3o ensino-servi\u00E7o, respeitados os limites e as condi\u00E7\u00F5es fixados em ato conjunto dos Ministros de Estado do Planejamento, Or\u00E7amento e Gest\u00E3o, da Sa\u00FAde e da Educa\u00E7\u00E3o.                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.871, de 2013)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"74","Line":"XII - admiss\u00E3o de profissional de n\u00EDvel superior especializado para atendimento a pessoas com defici\u00EAncia, nos termos da legisla\u00E7\u00E3o, matriculadas regularmente em cursos t\u00E9cnicos de n\u00EDvel m\u00E9dio e em cursos de n\u00EDvel superior nas institui\u00E7\u00F5es federais de ensino, em ato conjunto do Minist\u00E9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00E3o e do Minist\u00E9rio da Educa\u00E7\u00E3o.            (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 13.530, de 2017)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"75","Line":"XIII - assist\u00EAncia a situa\u00E7\u00F5es de emerg\u00EAncia humanit\u00E1ria que ocasionem aumento s\u00FAbito do ingresso de estrangeiros no Pa\u00EDs.       (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"76","Line":"\u00A7 1\u00BA A contrata\u00E7\u00E3o de professor substituto a que se refere o inciso IV far-se-\u00E1 exclusivamente para suprir a falta de docente da carreira, decorrente de exonera\u00E7\u00E3o ou demiss\u00E3o, falecimento, aposentadoria, afastamento para capacita\u00E7\u00E3o e afastamento ou licen\u00E7a de concess\u00E3o obrigat\u00F3ria.                      (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"77","Line":"\u00A7 1o  A contrata\u00E7\u00E3o de professor substituto de que trata o inciso IV do caput poder\u00E1 ocorrer para suprir a falta de professor efetivo em raz\u00E3o de:                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"78","Line":"I - vac\u00E2ncia do cargo;                  (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"79","Line":"II - afastamento ou licen\u00E7a, na forma do regulamento; ou                         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"80","Line":"III - nomea\u00E7\u00E3o para ocupar cargo de dire\u00E7\u00E3o de reitor, vice-reitor, pr\u00F3-reitor e diretor de campus.                      (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"81","Line":"\u00A7 1\u00BA A contrata\u00E7\u00E3o de professor substituto de que trata o inciso IV do caput poder\u00E1 ocorrer para suprir a falta de professor efetivo em raz\u00E3o de:                      (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"82","Line":"I - vac\u00E2ncia do cargo;                            (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"83","Line":"II - afastamento ou licen\u00E7a, na forma do regulamento; ou                              (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"84","Line":"III - nomea\u00E7\u00E3o para ocupar cargo de dire\u00E7\u00E3o de reitor, vicereitor, pr\u00F3-reitor e diretor de campus.                        (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"85","Line":"\u00A7 2\u00BA As contrata\u00E7\u00F5es para substituir professores afastados para capacita\u00E7\u00E3o ficam limitadas a dez por cento do total de cargos de docentes da carreira constante do quadro de lota\u00E7\u00E3o da institui\u00E7\u00E3o.                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"86","Line":"\u00A7 2o  O n\u00FAmero total de professores de que trata o inciso IV do caput n\u00E3o poder\u00E1 ultrapassar vinte por cento do total de docentes efetivos em exerc\u00EDcio na institui\u00E7\u00E3o federal de ensino.                     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"87","Line":"\u00A7 2\u00BA O n\u00FAmero total de professores de que trata o inciso IV do caput n\u00E3o poder\u00E1 ultrapassar 20% (vinte por cento) do total de docentes efetivos em exerc\u00EDcio na institui\u00E7\u00E3o federal de ensino.                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"88","Line":"\u00A7 3\u00BA As contrata\u00E7\u00F5es a que se refere a al\u00EDnea h do inciso VI ser\u00E3o feitas exclusivamente por projeto, vedado o aproveitamento dos contratados em qualquer \u00E1rea da administra\u00E7\u00E3o p\u00FAblica.                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 14.5.2003)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"89","Line":"\u00A7 4o  Ato do Poder Executivo dispor\u00E1, para efeitos desta Lei, sobre a declara\u00E7\u00E3o de emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica.          (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"90","Line":"\u00A7 4o  Ato do Poder Executivo dispor\u00E1, para efeitos desta Lei, sobre a declara\u00E7\u00E3o de emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica.          (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"91","Line":"\u00A7 4\u00BA  Para fins do disposto nesta Lei, ato do Poder Executivo federal dispor\u00E1 sobre:       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"92","Line":"I - a declara\u00E7\u00E3o de emerg\u00EAncia em sa\u00FAde p\u00FAblica a que se refere o inciso II do caput;       (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"93","Line":"II - as atividades em obsolesc\u00EAncia a que se refere a al\u00EDnea \u201Cq\u201D do inciso VI do caput; e        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"94","Line":"III - as atividades preventivas a que se refere a al\u00EDnea \u201Cr\u201D do inciso VI do caput.       (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"95","Line":"\u00A7 4o  Ato do Poder Executivo dispor\u00E1, para efeitos desta Lei, sobre a declara\u00E7\u00E3o de emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica.          (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"96","Line":"\u00A7 5o  A contrata\u00E7\u00E3o de professor visitante e de professor visitante estrangeiro, de que tratam os incisos IV e V do caput, tem por objetivo:                  (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"97","Line":"I - apoiar a execu\u00E7\u00E3o dos programas de p\u00F3s-gradua\u00E7\u00E3o stricto sensu;                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"98","Line":"II - contribuir para o aprimoramento de programas de ensino, pesquisa e extens\u00E3o;                        (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"99","Line":"III - contribuir para a execu\u00E7\u00E3o de programas de capacita\u00E7\u00E3o docente; ou                  (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"100","Line":"IV - viabilizar o interc\u00E2mbio cient\u00EDfico e tecnol\u00F3gico.                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"101","Line":"\u00A7 6o  A contrata\u00E7\u00E3o de professor visitante e o professor visitante estrangeiro, de que tratam os incisos IV e V do caput, dever\u00E3o:                     (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"102","Line":"I - atender a requisitos de titula\u00E7\u00E3o e compet\u00EAncia profissional; ou                  (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"103","Line":"II - ter reconhecido renome em sua \u00E1rea profissional, atestado por delibera\u00E7\u00E3o do Conselho Superior da institui\u00E7\u00E3o contratante.                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"104","Line":"\u00A7 7o  S\u00E3o requisitos m\u00EDnimos de titula\u00E7\u00E3o e compet\u00EAncia profissional para a contrata\u00E7\u00E3o de professor visitante ou de professor visitante estrangeiro, de que tratam os incisos IV e V do caput:                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"105","Line":"I - ser portador do t\u00EDtulo de doutor, no m\u00EDnimo, h\u00E1 2 (dois) anos;        (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"106","Line":"II - ser docente ou pesquisador de reconhecida compet\u00EAncia em sua \u00E1rea; e          (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"107","Line":"III - ter produ\u00E7\u00E3o cient\u00EDfica relevante, preferencialmente nos \u00FAltimos 5 (cinco) anos .          (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"108","Line":"\u00A7 8o  Excepcionalmente, no \u00E2mbito das Institui\u00E7\u00F5es da Rede Federal de Educa\u00E7\u00E3o Profissional, Cient\u00EDfica e Tecnol\u00F3gica, poder\u00E3o ser contratados professor visitante ou professor visitante estrangeiro, sem o t\u00EDtulo de doutor, desde que possuam comprovada compet\u00EAncia em ensino, pesquisa e extens\u00E3o tecnol\u00F3gicos ou reconhecimento da qualifica\u00E7\u00E3o profissional pelo mercado de trabalho, na forma prevista pelo Conselho Superior da institui\u00E7\u00E3o contratante.      (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"109","Line":"\u00A7 9o  A contrata\u00E7\u00E3o de professores substitutos, professores visitantes e professores visitantes estrangeiros poder\u00E1 ser autorizada pelo dirigente da institui\u00E7\u00E3o, condicionada \u00E0 exist\u00EAncia de recursos or\u00E7ament\u00E1rios e financeiros para fazer frente \u00E0s despesas decorrentes da contrata\u00E7\u00E3o e ao quantitativo m\u00E1ximo de contratos estabelecido para a IFE.            (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"110","Line":"\u00A7 10.  A contrata\u00E7\u00E3o dos professores substitutos fica limitada ao regime de trabalho de 20 (vinte) horas ou 40 (quarenta) horas.           (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"111","Line":"\u00A7 10.  A contrata\u00E7\u00E3o dos professores substitutos de que tratam os incisos IV e VII do caput \u00E9 limitada ao regime de trabalho de vinte ou quarenta horas.       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"112","Line":"\u00A7 10.  A contrata\u00E7\u00E3o dos professores substitutos fica limitada ao regime de trabalho de 20 (vinte) horas ou 40 (quarenta) horas.           (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.772, de 2012)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"16"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"15"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"113","Line":"Art. 3\u00BA O recrutamento do pessoal a ser contratado, nos termos desta Lei, ser\u00E1 feito mediante processo seletivo simplificado sujeito a ampla divulga\u00E7\u00E3o, inclusive atrav\u00E9s do Di\u00E1rio Oficial da Uni\u00E3o, prescindindo de concurso p\u00FAblico.","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"112"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"114","Line":"Art. 3\u00BA  O recrutamento do pessoal a ser contratado nos termos do disposto nesta Lei ser\u00E1 feito por meio de processo seletivo simplificado, na forma estabelecida em edital, e prescindir\u00E1 de concurso p\u00FAblico.       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"113"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"115","Line":"Art. 3\u00BA O recrutamento do pessoal a ser contratado, nos termos desta Lei, ser\u00E1 feito mediante processo seletivo simplificado sujeito a ampla divulga\u00E7\u00E3o, inclusive atrav\u00E9s do Di\u00E1rio Oficial da Uni\u00E3o, prescindindo de concurso p\u00FAblico.","NodeType":4,"Children":{"$id":"116","$values":[{"$id":"117","Line":"\u00A7 1\u00BA A contrata\u00E7\u00E3o para atender \u00E0s necessidades decorrentes de calamidade p\u00FAblica prescindir\u00E1 de processo seletivo.","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"118","Line":"\u00A7 1o  A contrata\u00E7\u00E3o para atender \u00E0s necessidades decorrentes de calamidade p\u00FAblica ou de emerg\u00EAncia ambiental prescindir\u00E1 de processo seletivo.                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"119","Line":"\u00A7 1o  A contrata\u00E7\u00E3o para atender \u00E0s necessidades decorrentes de calamidade p\u00FAblica ou de emerg\u00EAncia ambiental prescindir\u00E1 de processo seletivo.                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"120","Line":"\u00A7 1o  A contrata\u00E7\u00E3o para atender \u00E0s necessidades decorrentes de calamidade p\u00FAblica, de emerg\u00EAncia ambiental e de emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica prescindir\u00E1 de processo seletivo.                  (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"121","Line":"\u00A7 1o  A contrata\u00E7\u00E3o para atender \u00E0s necessidades decorrentes de calamidade p\u00FAblica, de emerg\u00EAncia ambiental e de emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica prescindir\u00E1 de processo seletivo.            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"122","Line":"\u00A7 1\u00BA  Prescindir\u00E1 de processo seletivo a contrata\u00E7\u00E3o para atender \u00E0s necessidades decorrentes de:    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"123","Line":"I - calamidade p\u00FAblica;    (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"124","Line":"II - emerg\u00EAncia em sa\u00FAde p\u00FAblica;     (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"125","Line":"III - emerg\u00EAncia e crime ambiental;     (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"126","Line":"IV - emerg\u00EAncia humanit\u00E1ria; e     (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"127","Line":"V - situa\u00E7\u00F5es de iminente risco \u00E0 sociedade.    (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"128","Line":"\u00A7 1o  A contrata\u00E7\u00E3o para atender \u00E0s necessidades decorrentes de calamidade p\u00FAblica, de emerg\u00EAncia ambiental e de emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica prescindir\u00E1 de processo seletivo.    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"129","Line":"\u00A7 1\u00BA  A contrata\u00E7\u00E3o para atender \u00E0s necessidades decorrentes de risco iminente \u00E0 sa\u00FAde animal, vegetal ou humana, de calamidade p\u00FAblica e de emerg\u00EAncia ambiental, fitossanit\u00E1ria, zoossanit\u00E1ria ou em sa\u00FAde p\u00FAblica prescindir\u00E1 de processo seletivo.   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 1.186, de 2023)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"130","Line":"\u00A7 2\u00BA A contrata\u00E7\u00E3o de pessoal, nos casos dos incisos V e VI do art. 2\u00BA, poder\u00E1 ser efetivada \u00E0 vista de not\u00F3ria capacidade t\u00E9cnica ou cient\u00EDfica do profissional, mediante an\u00E1lise do curriculum vitae.","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"131","Line":"\u00A7 2\u00BA A contrata\u00E7\u00E3o de pessoal, nos casos do professor visitante referido no inciso IV e dos incisos V e VI, al\u00EDneas \u0022a\u0022, \u0022c\u0022, \u0022d\u0022, \u0022e\u0022 e \u0022g\u0022, do art. 2o, poder\u00E1 ser efetivada \u00E0 vista de not\u00F3ria capacidade t\u00E9cnica ou cient\u00EDfica do profissional, mediante an\u00E1lise do curriculum vitae.                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"132","Line":"\u00A7 2o  A contrata\u00E7\u00E3o de pessoal, nos casos do professor visitante referido no inciso IV, e nos casos dos incisos V, VI, al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Cd\u201D, \u201Ce\u201D, \u201Cg\u201D, \u201Cl\u201D e \u201Cm\u201D, e VIII do art 2o, poder\u00E1 ser efetivada a vista de not\u00F3ria capacidade t\u00E9cnica ou cient\u00EDfica do profissional, mediante an\u00E1lise do curriculum vitae.                  (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"133","Line":"\u00A7 2o  A contrata\u00E7\u00E3o de pessoal, nos casos do professor visitante referido nos incisos IV e V e nos casos das al\u00EDneas a, d, e, g, l e m do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2o desta Lei, poder\u00E1 ser efetivada em vista de not\u00F3ria capacidade t\u00E9cnica ou cient\u00EDfica do  profissional, mediante an\u00E1lise do curriculum vitae.            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"134","Line":"\u00A7 2\u00BA  A contrata\u00E7\u00E3o de pessoal, nos casos do professor visitante, a que se referem os incisos IV e V do caput do art. 2\u00BA, e nos casos previstos nas al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Cd\u201D, \u201Ce\u201D, \u201Cg\u201D, \u201Cl\u201D, \u201Cm\u201D e \u201Co\u201D do inciso VI e no inciso VIII do caput do art. 2\u00BA, poder\u00E1 ser efetivada em vista de not\u00F3ria capacidade t\u00E9cnica ou cient\u00EDfica do profissional, mediante an\u00E1lise de curr\u00EDculo.        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"135","Line":"\u00A7 2o  A contrata\u00E7\u00E3o de pessoal, nos casos do professor visitante referido nos incisos IV e V e nos casos das al\u00EDneas a, d, e, g, l e m do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2o desta Lei, poder\u00E1 ser efetivada em vista de not\u00F3ria capacidade t\u00E9cnica ou cient\u00EDfica do  profissional, mediante an\u00E1lise do curriculum vitae.            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"136","Line":"\u00A7 3\u00BA As contrata\u00E7\u00F5es de pessoal no caso do inciso VI, al\u00EDnea h, do art. 2o ser\u00E3o feitas mediante processo seletivo simplificado, observados os crit\u00E9rios e condi\u00E7\u00F5es estabelecidos pelo Poder Executivo.                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003) (Regulamento)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"137","Line":"\u00A7 3o  As contrata\u00E7\u00F5es de pessoal no caso do inciso VI, al\u00EDneas \u201Ch\u201D e \u201Ci\u201D, do art. 2o ser\u00E3o feitas mediante processo seletivo simplificado, observados os crit\u00E9rios e condi\u00E7\u00F5es estabelecidos pelo Poder Executivo.                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"138","Line":"\u00A7 3o  As contrata\u00E7\u00F5es de pessoal no caso das al\u00EDneas h e i do inciso VI do art. 2o desta Lei ser\u00E3o feitas mediante processo seletivo simplificado, observados os crit\u00E9rios e condi\u00E7\u00F5es estabelecidos pelo Poder Executivo.     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)         (Regulamento)            (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"115"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"114"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"139","Line":"Art. 3\u00BA-A  A necessidade tempor\u00E1ria de excepcional interesse p\u00FAblico poder\u00E1 ser atendida por meio da contrata\u00E7\u00E3o, por tempo determinado, de aposentado pelo regime pr\u00F3prio de previd\u00EAncia social da Uni\u00E3o de que trata o art. 40 da Constitui\u00E7\u00E3o.    (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":{"$id":"140","$values":[{"$id":"141","Line":"\u00A7 1\u00BA  O recrutamento para a contrata\u00E7\u00E3o ser\u00E1 divulgado por meio de edital de chamamento p\u00FAblico, que conter\u00E1, no m\u00EDnimo:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"142","Line":"I - os requisitos m\u00EDnimos de habilita\u00E7\u00E3o para o credenciamento;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"143","Line":"II - os crit\u00E9rios de classifica\u00E7\u00E3o dos candidatos habilitados, caso seja ultrapassado o n\u00FAmero de vagas;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"144","Line":"III - as atividades a serem desempenhadas;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"145","Line":"IV - a forma de remunera\u00E7\u00E3o, observado o disposto no art. 3\u00BA-C; e        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"146","Line":"V - as hip\u00F3teses de rescis\u00E3o do contrato.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"147","Line":"\u00A7 2\u00BA  Nos termos do disposto neste artigo, n\u00E3o haver\u00E1 contrata\u00E7\u00E3o de pessoal:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"148","Line":"I - aposentado por incapacidade permanente; ou        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"149","Line":"II - com idade igual ou superior a setenta e cinco anos.         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"150","Line":"\u00A7 3\u00BA  As atividades a serem desempenhadas pelos contratados poder\u00E3o ser:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"151","Line":"I - espec\u00EDficas, quando se tratar de atribui\u00E7\u00F5es exclusivas ou que exijam forma\u00E7\u00E3o especializada, inerentes \u00E0s atribui\u00E7\u00F5es que o aposentado exercia \u00E0 \u00E9poca em que era titular de cargo efetivo, situa\u00E7\u00E3o na qual a contrata\u00E7\u00E3o ser\u00E1 restrita aos que se aposentaram em determinada carreira ou cargo; ou        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"152","Line":"II - gerais, quando pass\u00EDveis de serem exercidas por servidor titular de cargo efetivo de qualquer carreira ou cargo.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"139"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"138"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"153","Line":"Art. 3\u00BA-B  Estendem-se ao pessoal contratado nos termos do disposto no art. 3\u00BA-A as atribui\u00E7\u00F5es da respectiva carreira ou cargo necess\u00E1rias ao desempenho das atividades objeto do contrato, quando se tratar de atividades espec\u00EDficas, nos termos do disposto no inciso I do \u00A7 3\u00BA do art. 3\u00BA-A.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"152"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"154","Line":"Art. 3\u00BA-C  O contratado nos termos do disposto no art. 3\u00BA-A ter\u00E1 metas de desempenho e, conforme definido no edital de chamamento p\u00FAblico, o pagamento ser\u00E1 efetuado de acordo com:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":{"$id":"155","$values":[{"$id":"156","Line":"I - a produtividade, com valor vari\u00E1vel, hip\u00F3tese na qual a presta\u00E7\u00E3o de servi\u00E7os poder\u00E1 ser feita nas modalidades presencial, semipresencial ou teletrabalho; ou        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"154"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"157","Line":"II - a dura\u00E7\u00E3o da jornada de trabalho, com valor fixo, n\u00E3o superior a trinta por cento da remunera\u00E7\u00E3o constante dos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou dos quadros de cargos e sal\u00E1rios do servi\u00E7o p\u00FAblico para servidores que desempenhem atividade semelhante.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"154"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"158","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico.  O pagamento do contratado nos termos do disposto no art. 3\u00BA-A:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"154"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"159","Line":"I - n\u00E3o ser\u00E1 incorporado aos proventos de aposentadoria;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"154"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"160","Line":"II - n\u00E3o servir\u00E1 de base de c\u00E1lculo para benef\u00EDcios ou vantagens; e        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"154"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"161","Line":"III - n\u00E3o estar\u00E1 sujeito \u00E0 contribui\u00E7\u00E3o previdenci\u00E1ria a que se refere o art. 5\u00BA da Lei n\u00BA 10.887, de 18 de junho de 2004.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"154"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"153"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"162","Line":"Art. 3\u00BA-D  A contrata\u00E7\u00E3o de que trata o art. 3\u00BA-A consiste no estabelecimento de v\u00EDnculo jur\u00EDdico-administrativo tempor\u00E1rio para a realiza\u00E7\u00E3o de atividades, espec\u00EDficas ou gerais, em \u00F3rg\u00E3os ou entidades p\u00FAblicas, e n\u00E3o caracteriza ocupa\u00E7\u00E3o de cargo, emprego ou fun\u00E7\u00E3o p\u00FAblica.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"161"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"163","Line":"Art. 3\u00BA-E  Aplicam-se ao contratado nos termos do disposto no art. 3\u00BA-A somente as disposi\u00E7\u00F5es dos T\u00EDtulos IV e V da Lei n\u00BA 8.112, de 1990.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":{"$id":"164","$values":[{"$id":"165","Line":"\u00A7 1\u00BA  N\u00E3o se aplicam \u00E0 contrata\u00E7\u00E3o por tempo determinado efetuada nos termos do disposto no art. 3\u00BA-A as disposi\u00E7\u00F5es desta Lei que sejam com ela incompat\u00EDveis, em especial o disposto nos art. 6\u00BA, art. 7\u00BA, art. 11 e art. 16.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"163"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"166","Line":"\u00A7 2\u00BA  O aposentado de que trata o art. 3\u00BA-A receber\u00E1 exclusivamente as seguintes verbas indenizat\u00F3rias, de acordo com as regras aplic\u00E1veis a servidores p\u00FAblicos federais:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"163"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"167","Line":"I - di\u00E1rias;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"163"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"168","Line":"II - aux\u00EDlio-transporte; e         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"163"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"169","Line":"III - aux\u00EDlio-alimenta\u00E7\u00E3o.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"163"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"162"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"170","Line":"Art. 4\u00BA As contrata\u00E7\u00F5es ser\u00E3o feitas por tempo determinado e improrrog\u00E1vel, observados os seguintes prazos m\u00E1ximos:\u00A7 3\u00BA","NodeType":4,"Children":{"$id":"171","$values":[{"$id":"172","Line":"I - seis meses, no caso dos incisos I e II do art. 2\u00BA;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"173","Line":"II - doze meses, no caso do inciso III do art. 2\u00BA;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"174","Line":"II - at\u00E9 vinte e quatro meses, nos casos dos incisos III e VI, al\u00EDneas \u0022b\u0022 e \u0022e\u0022, do art. 2o; .                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"175","Line":"III - doze meses, no caso do inciso IV do art. 2\u00BA;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"176","Line":"III - doze meses, nos casos dos incisos IV e VI, al\u00EDneas \u0022c\u0022, \u0022d\u0022 e \u0022f\u0022, do art. 2o;                      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"177","Line":"IV - at\u00E9 quatro anos, nos casos dos incisos V e VI do art. 2\u00BA.\u00A7 3\u00BA","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"178","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico. Nos casos dos incisos V e VI, os contratos poder\u00E3o ser prorrogados desde que o prazo total n\u00E3o ultrapasse quatro anos.","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"179","Line":"\u00A7 1o Nos casos dos incisos III e VI, al\u00EDnea \u0022b\u0022, do art. 2o, os contratos poder\u00E3o ser prorrogados desde que o prazo total n\u00E3o exceda vinte e quatro meses.                       (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"180","Line":"\u00A7 2o Nos casos dos incisos V e VI, al\u00EDnea \u0022a\u0022, do art. 2o, os contratos poder\u00E3o ser prorrogados desde que o prazo total n\u00E3o ultrapasse quatro anos.                 (Renumerado do Par\u00E1grafo \u00DAnico com nova reda\u00E7\u00E3o pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"181","Line":"\u00A7 3o Nos casos dos incisos IV e VI, al\u00EDneas \u0022e\u0022 e \u0022f\u0022, do art. 2o, os contratos poder\u00E3o ser prorrogados pelo prazo de at\u00E9 doze meses.                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"182","Line":"\u00A7 4o Os contratos de que trata o inciso IV do art. 2o, celebrados a partir de 30 de novembro de 1997 e vigentes em 30 de junho de 1998, poder\u00E3o ter o seu prazo de vig\u00EAncia estendido por at\u00E9 doze meses                  (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"183","Line":"\u00A7 5o No caso do inciso VI, al\u00EDnea \u0022g\u0022, do art. 2o, os contratos poder\u00E3o ser prorrogados desde que o prazo total n\u00E3o ultrapasse oito anos.                 (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"184","Line":"\u00A7 6o No caso do inciso VI, al\u00EDnea \u0022d\u0022, do art. 2o, os contratos poder\u00E3o ser prorrogados desde que o prazo total n\u00E3o ultrapasse vinte e quatro meses, salvo os contratos vigentes, cuja validade se esgote no m\u00E1ximo at\u00E9 dezembro de 1999, para os quais o prazo total poder\u00E1 ser de at\u00E9 trinta e seis meses.                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).                          (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 2.216-37, de 2001)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"185","Line":"\u00A7 7\u00BA  Os contratos dos professores substitutos prorrogados com base no inciso III deste artigo poder\u00E3o ser novamente prorrogados, pelo prazo de at\u00E9 doze meses, desde que o prazo final do contrato n\u00E3o ultrapasse 31 de dezembro de 2002, e tenha sido aberto processo seletivo simplificado, com ampla divulga\u00E7\u00E3o, sem a inscri\u00E7\u00E3o ou aprova\u00E7\u00E3o de candidatos.                      (Inclu\u00EDdo pela MPV n\u00BA 2.229-43, de 6.9.2001).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"186","Line":"\u00A7 8\u00BA                   (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 86, de 18.12.2002)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"170"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"169"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"187","Line":"Art. 4o As contrata\u00E7\u00F5es ser\u00E3o feitas por tempo determinado, observados os seguintes prazos m\u00E1ximos:        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)           (Prorroga\u00E7\u00E3o de prazo pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008","NodeType":4,"Children":{"$id":"188","$values":[{"$id":"189","Line":"I \u2013 seis meses, nos casos dos incisos I e II do art. 2o;              (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"190","Line":"I - seis meses, nos casos dos incisos I, II e IX do art. 2o           (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"191","Line":"I - 6 (seis) meses, nos casos dos incisos I, II e IX do caput do art. 2o desta Lei;        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"192","Line":"I - seis meses, nos casos previstos nos incisos I e II, na al\u00EDnea \u201Cr\u201D do inciso VI e nos incisos IX e XIII do caput do art. 2\u00BA;         (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"193","Line":"I - 6 (seis) meses, nos casos dos incisos I, II e IX do caput do art. 2o desta Lei;        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":{"$id":"194","$values":[{"$id":"195","Line":"II \u2013 um ano, nos casos dos incisos III, IV e VI, al\u00EDneas d e f, do art. 2o;            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"193"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"196","Line":"II - um ano, nos casos dos incisos II, IV e VI, al\u00EDneas \u201Cd\u201D, \u201Cf\u201D e \u201Cm\u201D, do art. 2o;           (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"197","Line":"II - 1 (um) ano, nos casos dos incisos II e IV e das al\u00EDneas d, f e m do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei;              (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"198","Line":"II - um ano, no caso dos incisos III e IV e das al\u00EDneas \u201Cd\u201D e \u201Cf\u201D do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei;            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"199","Line":"II - 1 (um) ano, no caso dos incisos III e IV e das al\u00EDneas d e f do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei;              (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"200","Line":"II - um ano, no caso dos incisos III, IV, das al\u00EDneas \u201Cd\u201D e \u201Cf\u201D do inciso VI e do inciso X do caput do art. 2o;            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"201","Line":"II - 1 (um) ano, nos casos dos incisos III e IV, das al\u00EDneas d e f do inciso VI e do inciso X do caput do art. 2\u00BA;          (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"202","Line":"II - um ano, nos casos previstos nos incisos III e IV, nas al\u00EDneas \u201Cd\u201D, \u201Cf\u201D e \u201Cq\u201D do inciso VI e no inciso XII do caput do art. 2\u00BA;         (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"203","Line":"II - 1 (um) ano, nos casos dos incisos III e IV, das al\u00EDneas d e f do inciso VI e do inciso X do caput do art. 2\u00BA;          (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":6,"Children":{"$id":"204","$values":[{"$id":"205","Line":"III \u2013 dois anos, nos casos do inciso VI, al\u00EDneas b e e, do art. 2o;               (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"203"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"206","Line":"III - dois anos, nos casos do inciso VI, al\u00EDneas \u201Cb\u201D, \u201Ce\u201D e \u201Cm\u201D, do art. 2o;             (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"207","Line":"III - 2 (dois) anos, nos casos das al\u00EDneas b, e e m do inciso VI do art. 2o;           (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"208","Line":"III - 2 (dois) anos, nos casos das al\u00EDneas \u201Cb\u201D e \u201Ce\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA;     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 1.181, de 2023)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"209","Line":"III - 2 (dois) anos, nos casos das al\u00EDneas \u201Cb\u201D e \u201Ce\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA desta Lei;      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 14.724, de 2023)","NodeType":6,"Children":{"$id":"210","$values":[{"$id":"211","Line":"IV \u2013 tr\u00EAs anos, nos casos do inciso VI, al\u00EDnea h, do art. 2o;            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"209"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"212","Line":"IV - 3 (tr\u00EAs) anos, nos casos dos incisos VI, al\u00EDnea \u0027h\u0027, e VII do art. 2o;                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 10.973, de 2004)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"213","Line":"IV - tr\u00EAs anos, nos casos dos incisos VI, al\u00EDneas \u201Ch\u201D e \u201Cl\u201D, VII e VIII do art. 2o;                        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"214","Line":"IV - 3 (tr\u00EAs) anos, nos casos das al\u00EDneas h e l do inciso VI e dos incisos VII e VIII do caput do art. 2o desta Lei;                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"215","Line":"IV - tr\u00EAs anos, nos casos das al\u00EDneas \u0022h\u0022 e \u0022l\u0022 do inciso VI e dos incisos VII, VIII e XI do caput do art. 2o desta Lei;                     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 621, de 2013).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"216","Line":"IV - 3 (tr\u00EAs) anos, nos casos das al\u00EDneas \u201Ch\u201D e \u201Cl\u201D do inciso VI e dos incisos VII, VIII e XI do caput do art. 2o desta Lei;                            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.871, de 2013)","NodeType":6,"Children":{"$id":"217","$values":[{"$id":"218","Line":"V \u2013 quatro anos, nos casos dos incisos V e VI, al\u00EDneas a e g, do art. 2o.                        (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"216"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"219","Line":"V - quatro anos, nos casos dos incisos V e VI, al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D e \u201Cj\u201D, do art. 2o.                         (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"220","Line":"V - 4 (quatro) anos, nos casos do inciso V e das al\u00EDneas a, g, i e j do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei.                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"221","Line":"V - 4 (quatro) anos, nos casos do inciso V e das al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D e \u201Cn\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA.                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 885, de 2019)","NodeType":6,"Children":{"$id":"222","$values":[{"$id":"223","Line":"V \u2013 4 (quatro) anos, nos casos do inciso V e das al\u00EDneas a, g, i, j e n do inciso VI do caput do art. 2\u00BA desta Lei.     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 13.886, de 2019)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"221"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"224","Line":"V - quatro anos, nos casos previstos no inciso V e nas al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D, \u201Cn\u201D, \u201Co\u201D e \u201Cp\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA.         (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":{"$id":"225","$values":[{"$id":"226","Line":"V \u2013 4 (quatro) anos, nos casos do inciso V e das al\u00EDneas a, g, i, j e n do inciso VI do caput do art. 2\u00BA desta Lei.     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 13.886, de 2019)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"224"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"227","Line":"V - 4 (quatro) anos, nos casos do inciso V e das al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D, \u201Cm\u201D e \u201Cn\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA.      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 1.181, de 2023)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"228","Line":"V - 4 (quatro) anos, nos casos do inciso V e das al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D, \u201Cm\u201D e \u201Cn\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA desta Lei.      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 14.724, de 2023)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"229","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico. \u00C9 admitida a prorroga\u00E7\u00E3o dos contratos:                 (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)        (Vide Lei n\u00BA 11.204, de 2005)          (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":{"$id":"230","$values":[{"$id":"231","Line":"I \u2013 nos casos dos incisos III, IV e VI, al\u00EDneas b, d e f, do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda dois anos;                         (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"229"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"232","Line":"I - nos casos dos incisos III, IV e VI, al\u00EDneas \u201Cb\u201D, \u201Cd\u201D, \u201Cf\u201D e \u201Cm\u201D, do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda dois anos;                      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"233","Line":"I - nos casos dos incisos III e IV e das al\u00EDneas b, d, f e m do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 2 (dois) anos;                      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"234","Line":"I - nos casos dos incisos III e IV e das al\u00EDneas \u201Cb\u201D, \u201Cd\u201D e \u201Cf\u201D do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a dois anos;                     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"235","Line":"I - nos casos dos incisos III e IV e das al\u00EDneas b, d e f do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 2 (dois) anos;                      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"236","Line":"I - nos casos dos incisos III, IV, VI, al\u00EDneas \u201Cb\u201D, \u201Cd\u201D e \u201Cf\u201D, e X do caput do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a dois anos;                      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"237","Line":"I - nos casos dos incisos III e IV, das al\u00EDneas b, d e f do inciso VI e do inciso X do caput do art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 2 (dois) anos;                        (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"238","Line":"I - no caso do inciso IV, das al\u00EDneas \u201Cb\u201D, \u201Cd\u201D e \u201Cf\u201D do inciso VI e do inciso X do caput do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a dois anos;                  (Reda\u00E7\u00E3o dada pela medida Provis\u00F3ria n\u00BA 632, de 2013)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"239","Line":"I - no caso do inciso IV, das al\u00EDneas b, d e f do inciso VI e do inciso X do caput do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 2 (dois) anos;                  (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.998, de 2014)       (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":{"$id":"240","$values":[{"$id":"241","Line":"II \u2013 no caso do inciso VI, al\u00EDnea e, do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda tr\u00EAs anos;                       (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"239"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"242","Line":"II - no caso dos incisos III e VI, al\u00EDnea \u201Ce\u201D, do caput do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda tr\u00EAs anos;                         (Reda\u00E7\u00E3o dada pela medida Provis\u00F3ria n\u00BA 632, de 2013)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"243","Line":"II - no caso do inciso III e da  al\u00EDnea  e  do  inciso  VI do caput do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 3 (tr\u00EAs) anos;                        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.998, de 2014)          (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":{"$id":"244","$values":[{"$id":"245","Line":"III \u2013 nos casos dos incisos V e VI, al\u00EDneas a e h, do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda quatro anos;                       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"243"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"246","Line":"III - nos casos dos incisos V, VI, al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Ch\u201D e \u201Cl\u201D, e VIII do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda quatro anos;                        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"247","Line":"III - nos casos do inciso V, das al\u00EDneas a, h e l do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2o desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 4 (quatro) anos;                 (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"248","Line":"III - nos casos do inciso V, das al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Ch\u201D, \u201Cl\u201D e \u201Cm\u201D do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2o desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a quatro anos;                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"249","Line":"III - nos casos do inciso V, das al\u00EDneas a, h, l e m do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2o desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 4 (quatro) anos;               (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"250","Line":"III - nos casos do inciso V, das al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Ch\u201D, \u201Cl\u201D, \u201Cm\u201D e \u201Cn\u201D do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 4 (quatro) anos;                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 885, de 2019)","NodeType":6,"Children":{"$id":"251","$values":[{"$id":"252","Line":"III \u2013 nos casos do inciso V, das al\u00EDneas a, h, l, m e n do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2\u00BA desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 4 (quatro) anos;     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 13.886, de 2019)          (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"250"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"253","Line":"III - nos casos do inciso V, das al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Ch\u201D, \u201Cl\u201D, e \u201Cn\u201D do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2\u00BA desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 4 (quatro) anos;      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 1.181, de 2023)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"254","Line":"III - nos casos do inciso V, das al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Ch\u201D, \u201Cl\u201D e \u201Cn\u201D do inciso VI e do inciso VIII do caput do art. 2\u00BA desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 4 (quatro) anos;     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 14.724, de 2023)","NodeType":6,"Children":{"$id":"255","$values":[{"$id":"256","Line":"IV \u2013 no caso do inciso VI, al\u00EDnea g, do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda cinco anos.                       (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"254"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"257","Line":"IV - no caso do inciso VI, al\u00EDneas \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D e \u201Cj\u201D, do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda cinco anos;                 (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"258","Line":"IV - no caso das al\u00EDneas g, i e j do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 5 (cinco) anos;                (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)              (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 878, de 2019)          (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)(Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 933, de 2020)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"259","Line":"IV - nos casos das al\u00EDneas \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D e \u201Cm\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 5 (cinco) anos;      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 1.181, de 2023)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"260","Line":"IV - nos casos das al\u00EDneas \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D e \u201Cm\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA desta Lei, desde que o prazo total n\u00E3o exceda a 5 (cinco) anos;      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 14.724, de 2023)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"261","Line":"V - no caso do inciso VII do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda 6 (seis) anos.                     (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.973, de 2004)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"262","Line":"V - no caso dos incisos VII e XI do caput do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda seis anos; e                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 621, de 2013).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"263","Line":"V - no caso dos incisos VII e XI do caput do art. 2o, desde que o prazo total n\u00E3o exceda 6 (seis) anos; e                (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.871, de 2013)          (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"264","Line":"VI - no caso do inciso I do caput do art. 2o desta Lei, pelo prazo necess\u00E1rio \u00E0 supera\u00E7\u00E3o da situa\u00E7\u00E3o de calamidade p\u00FAblica, desde que n\u00E3o exceda 2 (dois) anos.                    (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.204, de 2005)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"265","Line":"VI - nos casos dos incisos I e II do caput do art. 2o desta Lei, pelo prazo necess\u00E1rio \u00E0 supera\u00E7\u00E3o da situa\u00E7\u00E3o de calamidade p\u00FAblica ou das situa\u00E7\u00F5es de emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica, desde que n\u00E3o exceda a dois anos.                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"266","Line":"VI - nos casos dos incisos I e II do caput do art. 2o desta Lei, pelo prazo necess\u00E1rio \u00E0 supera\u00E7\u00E3o da situa\u00E7\u00E3o de calamidade p\u00FAblica ou das situa\u00E7\u00F5es de emerg\u00EAncias em sa\u00FAde p\u00FAblica, desde que n\u00E3o exceda a 2 (dois) anos.                       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)          (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"267","Line":"\u00A7 1\u00BA  \u00C9 admitida a prorroga\u00E7\u00E3o dos contratos:         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"268","Line":"I - nos casos previstos no inciso IV e nas al\u00EDneas \u201Cb\u201D, \u201Cd\u201D e \u201Cf\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda dois anos;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"269","Line":"II - nos casos previstos no inciso III e na al\u00EDnea \u201Ce\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda tr\u00EAs anos;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"270","Line":"III - nos casos previstos no inciso V e nas al\u00EDneas \u201Ca\u201D, \u201Ch\u201D, \u201Cl\u201D, \u201Cm\u201D e \u201Cn\u201D do inciso VI do caput art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda quatro anos;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"271","Line":"IV - nos casos previstos nas al\u00EDneas \u201Cg\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D, \u201Cp\u201D e \u201Cq\u201D do inciso VI e no inciso XII do caput do art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda cinco anos;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"272","Line":"V - nos casos previstos nos incisos VII, VIII e XI do caput do art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda seis anos;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"273","Line":"VI - nos casos previstos nos incisos I e II, na al\u00EDnea \u201Cr\u201D do inciso VI e nos incisos IX e XIII do caput do art. 2\u00BA, pelo prazo necess\u00E1rio \u00E0 mitiga\u00E7\u00E3o dos riscos em decorr\u00EAncia das atividades preventivas ou \u00E0 supera\u00E7\u00E3o das situa\u00E7\u00F5es de calamidade p\u00FAblica, de emerg\u00EAncia em sa\u00FAde p\u00FAblica, de emerg\u00EAncia ambiental e de emerg\u00EAncia humanit\u00E1ria, desde que o prazo total n\u00E3o exceda dois anos; e         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)    (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"274","Line":"VII - no caso previsto na al\u00EDnea \u201Co\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA, desde que o prazo total n\u00E3o exceda oito anos.         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"275","Line":"\u00A7 2\u00BA  Nas hip\u00F3teses em que a necessidade tempor\u00E1ria de excepcional interesse p\u00FAblico seja atendida por meio de contrata\u00E7\u00E3o por tempo determinado, nos termos do disposto no art. 3\u00BA-A, o prazo m\u00E1ximo dos contratos, inclu\u00EDdas as suas prorroga\u00E7\u00F5es, ser\u00E1 de dois anos.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"187"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"186"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"276","Line":"Art. 5\u00BA As contrata\u00E7\u00F5es somente poder\u00E3o ser feitas com observ\u00E2ncia da dota\u00E7\u00E3o or\u00E7ament\u00E1ria espec\u00EDfica e mediante pr\u00E9via autoriza\u00E7\u00E3o do Ministro de Estado ou do Secret\u00E1rio da Presid\u00EAncia da Rep\u00FAblica sob cuja supervis\u00E3o se encontrar o \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante.","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"275"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"277","Line":"Art. 5\u00BA As contrata\u00E7\u00F5es somente poder\u00E3o ser feitas com observ\u00E2ncia da dota\u00E7\u00E3o or\u00E7ament\u00E1ria espec\u00EDfica e mediante pr\u00E9via autoriza\u00E7\u00E3o do Ministro de Estado do Planejamento, Or\u00E7amento e Gest\u00E3o e do Ministro de Estado sob cuja supervis\u00E3o se encontrar o \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante, conforme estabelecido em regulamento.                 (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999)","NodeType":4,"Children":{"$id":"278","$values":[{"$id":"279","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico. Os \u00F3rg\u00E3os ou entidades contratantes encaminhar\u00E3o \u00E0 Secretaria da Administra\u00E7\u00E3o Federal, para controle da aplica\u00E7\u00E3o do disposto nesta Lei, c\u00F3pia dos contratos efetivados.                  (Revogado pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"277"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"276"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"280","Line":"Art. 5\u00BA  As contrata\u00E7\u00F5es ser\u00E3o feitas com observ\u00E2ncia \u00E0 dota\u00E7\u00E3o or\u00E7ament\u00E1ria espec\u00EDfica e com autoriza\u00E7\u00E3o pr\u00E9via do Ministro de Estado da Economia e do Ministro de Estado sob cuja supervis\u00E3o se encontre o \u00F3rg\u00E3o ou a entidade contratante, conforme estabelecido em ato do Poder Executivo federal.        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":{"$id":"281","$values":[{"$id":"282","Line":"\u00A7 2\u00BA  O ato a que se refere o caput poder\u00E1 estabelecer a dispensa de autoriza\u00E7\u00E3o pr\u00E9via do Ministro de Estado da Economia nas hip\u00F3teses previstas no \u00A7 1\u00BA do art. 3\u00BA.        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"280"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"277"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"283","Line":"Art. 5\u00BA As contrata\u00E7\u00F5es somente poder\u00E3o ser feitas com observ\u00E2ncia da dota\u00E7\u00E3o or\u00E7ament\u00E1ria espec\u00EDfica e mediante pr\u00E9via autoriza\u00E7\u00E3o do Ministro de Estado do Planejamento, Or\u00E7amento e Gest\u00E3o e do Ministro de Estado sob cuja supervis\u00E3o se encontrar o \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante, conforme estabelecido em regulamento.     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999)    (Regulamento)","NodeType":4,"Children":{"$id":"284","$values":[{"$id":"285","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico. Os \u00F3rg\u00E3os ou entidades contratantes encaminhar\u00E3o \u00E0 Secretaria da Administra\u00E7\u00E3o Federal, para controle da aplica\u00E7\u00E3o do disposto nesta Lei, c\u00F3pia dos contratos efetivados.                  (Revogado pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"283"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"280"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"286","Line":"Art. 5\u00BA-A Os \u00F3rg\u00E3os e entidades contratantes encaminhar\u00E3o \u00E0 Secretaria de Recursos Humanos do Minist\u00E9rio do Planejamento, Or\u00E7amento e Gest\u00E3o, para controle do disposto nesta Lei, s\u00EDntese dos contratos efetivados.(Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)              (Revogado pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"283"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"287","Line":"Art. 6\u00BA \u00C9 proibida a contrata\u00E7\u00E3o, nos termos desta Lei, de servidores da Administra\u00E7\u00E3o direta ou indireta da Uni\u00E3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00EDpios, bem como de empregados ou servidores de suas subsidi\u00E1rias e controladas.","NodeType":4,"Children":{"$id":"288","$values":[{"$id":"289","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico. Sem preju\u00EDzo da nulidade do contrato, a infra\u00E7\u00E3o do disposto neste artigo importar\u00E1 na responsabilidade administrativa da autoridade contratante e do contratado, inclusive solidariedade quanto \u00E0 devolu\u00E7\u00E3o dos valores pagos ao contratado.","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"287"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"290","Line":"\u00A7 1\u00BA Excetua-se do disposto no caput deste artigo a contrata\u00E7\u00E3o de professor substituto nas institui\u00E7\u00F5es federais de ensino, desde que o contratado n\u00E3o ocupe cargo efetivo, integrante das carreiras de magist\u00E9rio de que trata a Lei n\u00BA 7.596, de 10 de abril de 1987, e condicionada \u00E0 formal comprova\u00E7\u00E3o da compatibilidade de hor\u00E1rios.                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"287"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"291","Line":"\u00A7 1o Excetua-se do disposto no caput deste artigo, condicionada \u00E0 formal comprova\u00E7\u00E3o da compatibilidade de hor\u00E1rios, a contrata\u00E7\u00E3o de:                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.123, de 2005)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"287"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"292","Line":"I - professor substituto nas institui\u00E7\u00F5es federais de ensino, desde que o contratado n\u00E3o ocupe cargo efetivo integrante das carreiras de magist\u00E9rio de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987;                       (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.123, de 2005)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"287"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"293","Line":"II - profissionais de sa\u00FAde em unidades hospitalares, quando administradas pelo Governo Federal e para atender \u00E0s necessidades decorrentes de calamidade p\u00FAblica, desde que o contratado n\u00E3o ocupe cargo efetivo ou emprego permanente em \u00F3rg\u00E3o ou entidade da administra\u00E7\u00E3o p\u00FAblica federal direta e indireta.                        (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 11.123, de 2005)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"287"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"294","Line":"\u00A7 2\u00BA Sem preju\u00EDzo da nulidade do contrato, a infra\u00E7\u00E3o do disposto neste artigo importar\u00E1 responsabilidade administrativa da autoridade contratante e do contratado, inclusive, se for o caso, solidariedade quanto \u00E0 devolu\u00E7\u00E3o dos valores pagos ao contratado.                      (Renumerado do Par\u00E1grafo \u00DAnico com nova reda\u00E7\u00E3o pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"287"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"286"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"295","Line":"Art. 7\u00BA A remunera\u00E7\u00E3o do pessoal contratado nos termos desta Lei ser\u00E1 fixada:","NodeType":4,"Children":{"$id":"296","$values":[{"$id":"297","Line":"I - nos casos do inciso IV do art. 2\u00BA, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o fixada para os servidores de final de carreira das mesmas categorias, nos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"298","Line":"I - nos casos dos incisos IV e X do art. 2o, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o fixada para os servidores de final de carreira das mesmas categorias, nos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante;                        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 525, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"299","Line":"I - nos casos dos incisos IV e X do art. 2\u00BA, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o fixada para os servidores de final de Carreira das mesmas categorias, nos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante;                       (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 12.425, de 2011)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"300","Line":"I - nos casos dos incisos IV, X e XI do caput do art. 2o, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o fixada para os servidores de final de Carreira das mesmas categorias, nos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante;                       (Reda\u00E7\u00E3o dada pela medida Provis\u00F3ria n\u00BA 632, de 2013)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"301","Line":"I - nos casos dos incisos IV, X e XI do caput do art. 2o, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o fixada para os servidores de final de Carreira das mesmas categorias, nos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante;            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.998, de 2014)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"302","Line":"I - nos casos previstos nos incisos IV, VII e XI do caput do art. 2\u00BA, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o fixada para os servidores de final de carreira das mesmas categorias nos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do \u00F3rg\u00E3o ou da entidade contratante;            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"303","Line":"I - nos casos dos incisos IV, X e XI do caput do art. 2o, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o fixada para os servidores de final de Carreira das mesmas categorias, nos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante;            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.998, de 2014)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"304","Line":"II - nos casos dos incisos I a III, V e VI do art. 2\u00BA, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o constante dos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do servi\u00E7o p\u00FAblico, para servidores que desempenhem fun\u00E7\u00E3o semelhante, ou, n\u00E3o existindo a semelhan\u00E7a, \u00E0s condi\u00E7\u00F5es do mercado de trabalho.","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"305","Line":"II - nos casos dos incisos I a III, V, VI e VIII do caput do art. 2o, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o constante dos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do servi\u00E7o p\u00FAblico, para servidores que desempenhem fun\u00E7\u00E3o semelhante, ou, n\u00E3o existindo a semelhan\u00E7a, \u00E0s condi\u00E7\u00F5es do mercado de trabalho; e             (Reda\u00E7\u00E3o dada pela medida Provis\u00F3ria n\u00BA 632, de 2013)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"306","Line":"II - nos casos dos incisos I a III, V, VI e VIII do caput do art. 2o, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o constante dos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou dos quadros de cargos e sal\u00E1rios do servi\u00E7o p\u00FAblico, para servidores que desempenhem fun\u00E7\u00E3o semelhante, ou, n\u00E3o existindo a semelhan\u00E7a, \u00E0s condi\u00E7\u00F5es do mercado de trabalho; e            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.998, de 2014)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"307","Line":"II - nos casos previstos nos incisos I, II, III, V, VI, VIII, IX, XII e XIII do caput do art. 2\u00BA, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o fixada nos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou nos quadros de cargos e sal\u00E1rios do servi\u00E7o p\u00FAblico para servidores que desempenhem fun\u00E7\u00E3o semelhante, ou, na inexist\u00EAncia desta, \u00E0s condi\u00E7\u00F5es adotadas no mercado para aquela atividade; e            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"308","Line":"II - nos casos dos incisos I a III, V, VI e VIII do caput do art. 2o, em import\u00E2ncia n\u00E3o superior ao valor da remunera\u00E7\u00E3o constante dos planos de retribui\u00E7\u00E3o ou dos quadros de cargos e sal\u00E1rios do servi\u00E7o p\u00FAblico, para servidores que desempenhem fun\u00E7\u00E3o semelhante, ou, n\u00E3o existindo a semelhan\u00E7a, \u00E0s condi\u00E7\u00F5es do mercado de trabalho; e            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.998, de 2014)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"309","Line":"III - no caso do inciso III do art. 2\u00BA, quando se tratar de coleta de dados, o valor da remunera\u00E7\u00E3o poder\u00E1 ser formado por unidade produzida, desde que obedecido ao disposto no inciso II deste artigo.         (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"310","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico. Para os efeitos deste artigo, n\u00E3o se consideram as vantagens de natureza individual dos servidores ocupantes de cargos tomados como paradigma.","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"311","Line":"\u00A7 1o   Para os efeitos deste artigo, n\u00E3o se consideram as vantagens de natureza individual dos servidores ocupantes de cargos tomados como paradigma.         (Renumerado pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"312","Line":"\u00A7 2o Caber\u00E1 ao Poder Executivo fixar as tabelas de remunera\u00E7\u00E3o para as hip\u00F3teses de contrata\u00E7\u00F5es previstas na al\u00EDnea h do inciso VI do art. 2o.                   (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"313","Line":"\u00A7 2o  Caber\u00E1 ao Poder Executivo fixar as tabelas de remunera\u00E7\u00E3o para as hip\u00F3teses de contrata\u00E7\u00F5es previstas no inciso VI, al\u00EDneas \u201Ch\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D e \u201Cl\u201D, do art. 2o.                   (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"314","Line":"\u00A7 2o  Caber\u00E1 ao Poder Executivo fixar as tabelas de remunera\u00E7\u00E3o para as hip\u00F3teses de contrata\u00E7\u00F5es previstas nas al\u00EDneas h, i, j e l do inciso VI do caput do art. 2o desta Lei.                  (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"315","Line":"\u00A7 2o  Caber\u00E1 ao Poder Executivo fixar as tabelas de remunera\u00E7\u00E3o para as hip\u00F3teses de contrata\u00E7\u00F5es previstas nas al\u00EDneas \u201Ch\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D, \u201Cl\u201D e \u201Cm\u201D do inciso VI do caput do art. 2o.                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 483, de 2010).","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"316","Line":"\u00A7 2o  Caber\u00E1 ao Poder Executivo fixar as tabelas de remunera\u00E7\u00E3o para as hip\u00F3teses de contrata\u00E7\u00F5es previstas nas al\u00EDneas h, i, j, l e m do inciso VI do caput do art. 2o.                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"317","Line":"\u00A7 2\u00BA  Ato do Poder Executivo fixar\u00E1 as tabelas de remunera\u00E7\u00E3o para as hip\u00F3teses de contrata\u00E7\u00F5es previstas nas al\u00EDneas \u201Ch\u201D, \u201Ci\u201D, \u201Cj\u201D, \u201Cl\u201D, \u201Cm\u201D, \u201Cp\u201D e \u201Cq\u201D do inciso VI do caput do art. 2\u00BA.            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"318","Line":"\u00A7 2o  Caber\u00E1 ao Poder Executivo fixar as tabelas de remunera\u00E7\u00E3o para as hip\u00F3teses de contrata\u00E7\u00F5es previstas nas al\u00EDneas h, i, j, l e m do inciso VI do caput do art. 2o.                    (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 12.314, de 2010)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"295"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"294"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"319","Line":"Art. 8\u00BA Ao pessoal contratado nos termos desta Lei aplica-se o disposto na Lei n\u00BA 8.647, de 13 de abril de 1993.","NodeType":4,"Children":{"$id":"320","$values":[{"$id":"321","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico.  O disposto no caput n\u00E3o se aplica ao contratado nos termos do disposto no art. 3\u00BA-A, que manter\u00E1 a condi\u00E7\u00E3o de aposentado pelo regime pr\u00F3prio de previd\u00EAncia social da Uni\u00E3o de que trata o art. 40 da Constitui\u00E7\u00E3o.             (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"319"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"318"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"322","Line":"Art. 9\u00BA O pessoal contratado nos termos desta Lei n\u00E3o poder\u00E1:","NodeType":4,"Children":{"$id":"323","$values":[{"$id":"324","Line":"I - receber atribui\u00E7\u00F5es, fun\u00E7\u00F5es ou encargos n\u00E3o previstos no respectivo contrato;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"325","Line":"II - ser nomeado ou designado, ainda que a t\u00EDtulo prec\u00E1rio ou em substitui\u00E7\u00E3o, para o exerc\u00EDcio de cargo em comiss\u00E3o ou fun\u00E7\u00E3o de confian\u00E7a;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"326","Line":"III - ser novamente contratado, com fundamento nesta Lei, salvo na hip\u00F3tese prevista no inciso I do art. 2\u00BA, mediante pr\u00E9via autoriza\u00E7\u00E3o do Ministro de Estado ou Secret\u00E1rio da Presid\u00EAncia competente.","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"327","Line":"III - ser novamente contratado, com fundamento nesta Lei, antes de decorridos vinte e quatro meses do encerramento de seu contrato anterior, salvo na hip\u00F3tese prevista no inciso I do art. 2o, mediante pr\u00E9via autoriza\u00E7\u00E3o, conforme determina o art. 5o.                  (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 9.849, de 1999).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"328","Line":"III - ser novamente contratado, com fundamento nesta Lei, antes de decorridos vinte e quatro meses do encerramento de seu contrato anterior, salvo nas hip\u00F3teses dos incisos I e IX do art. 2o, mediante pr\u00E9via autoriza\u00E7\u00E3o, conforme determina o art. 5o.                     (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 431, de 2008).","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"329","Line":"III - ser novamente contratado, com fundamento nesta Lei, antes de decorridos 24 (vinte e quatro) meses do encerramento de seu contrato anterior, salvo nas hip\u00F3teses dos incisos I e IX do art. 2o desta Lei, mediante pr\u00E9via autoriza\u00E7\u00E3o, conforme determina o art. 5o desta Lei.                      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"330","Line":"III - ser novamente contratado, com fundamento no disposto nesta Lei, antes de decorrido o prazo de vinte e quatro meses, contado da data de encerramento de seu contrato anterior, exceto nas hip\u00F3teses em que a contrata\u00E7\u00E3o seja precedida de processo seletivo simplificado de provas ou de provas e t\u00EDtulos.        (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"331","Line":"III - ser novamente contratado, com fundamento nesta Lei, antes de decorridos 24 (vinte e quatro) meses do encerramento de seu contrato anterior, salvo nas hip\u00F3teses dos incisos I e IX do art. 2o desta Lei, mediante pr\u00E9via autoriza\u00E7\u00E3o, conforme determina o art. 5o desta Lei.                      (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"332","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico. A inobserv\u00E2ncia do disposto neste artigo importar\u00E1 na rescis\u00E3o do contrato nos casos dos incisos I e II, ou na declara\u00E7\u00E3o da sua insubsist\u00EAncia, no caso do inciso III, sem preju\u00EDzo da responsabilidade administrativa das autoridades envolvidas na transgress\u00E3o.","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"333","Line":"Par\u00E1grafo \u00FAnico.  (Revogado).          (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 11.784, de 2008)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"322"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"319"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"334","Line":"Art. 10. As infra\u00E7\u00F5es disciplinares atribu\u00EDdas ao pessoal contratado nos termos desta Lei ser\u00E3o apuradas mediante sindic\u00E2ncia, conclu\u00EDda no prazo de trinta dias e assegurada ampla defesa.","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"333"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"335","Line":"Art. 11. Aplica-se ao pessoal contratado nos termos desta Lei o disposto nos arts. 53 e 54; 57 a 59; 63 a 80; 97; 104 a 109; 110, incisos, I, in fine, e II, par\u00E1grafo \u00FAnico, a 115; 116, incisos I a V, al\u00EDneas a e c, VI a XII e par\u00E1grafo \u00FAnico; 117, incisos I a VI e IX a XVIII; 118 a 126; 127, incisos I, II e III, a 132, incisos I a VII, e IX a XIII; 136 a 142, incisos I, primeira parte, a III, e \u00A7\u00A7 1\u00BA a 4\u00BA; 236; 238 a 242, da Lei n\u00BA 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"334"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"336","Line":"Art. 11.  Aplicam-se ao pessoal contratado nos termos do disposto nesta Lei os seguintes dispositivos da Lei n\u00BA 8.112, de 1990:            (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":4,"Children":{"$id":"337","$values":[{"$id":"338","Line":"I - art. 44;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"339","Line":"II - art. 53;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"340","Line":"III - art. 54;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"341","Line":"IV - art. 57 a art. 59;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"342","Line":"V - art. 63 a art. 76;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"343","Line":"VI - art. 77 a art. 80;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"344","Line":"VII - art. 97;         (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"345","Line":"VIII - art. 104 a art. 109;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"346","Line":"IX - incisos I, in fine, e II do caput e par\u00E1grafo \u00FAnico do art. 110;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"347","Line":"X - art. 111 a art. 115;        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"348","Line":"XI - do art. 116:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":{"$id":"349","$values":[{"$id":"350","Line":"a) incisos I a IV do caput;         (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"348"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"351","Line":"b) al\u00EDneas \u201Ca\u201D e \u201Cc\u201D do inciso V do caput;         (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"348"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"352","Line":"c) incisos VI a XII do caput; e         (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"348"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"353","Line":"d) par\u00E1grafo \u00FAnico;         (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"348"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"354","Line":"XII - do art. 117:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":{"$id":"355","$values":[{"$id":"356","Line":"a) incisos I a VI do caput; e         (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"354"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"357","Line":"b) incisos IX a XIX do caput;        (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"354"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"358","Line":"XIII - art. 118 a art. 126;       (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"359","Line":"XIV - incisos I a III do caput do art. 127;           (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"360","Line":"XV - do art. 132:        (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":{"$id":"361","$values":[{"$id":"362","Line":"a) incisos I a VII do caput; e         (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"360"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"363","Line":"b) incisos IX a XIII do caput;        (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"360"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"364","Line":"XVI - art. 136 a art. 141;       (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"365","Line":"XVII - do art. 142:       (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":{"$id":"366","$values":[{"$id":"367","Line":"a) incisos I, primeira parte, II e III do caput; e         (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"365"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"368","Line":"b) \u00A7 1\u00BA a \u00A7 4\u00BA; e    (Inclu\u00EDda pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"365"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"369","Line":"XVIII - art. 236; e       (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":9,"Children":null,"Parent":{"$ref":"365"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"370","Line":"XIX - art. 238 a art. 242.       (Inclu\u00EDdo pela Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 922, de 2020)        (Vig\u00EAncia encerrada)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"336"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"335"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"371","Line":"Art. 11. Aplica-se ao pessoal contratado nos termos desta Lei o disposto nos arts. 53 e 54; 57 a 59; 63 a 80; 97; 104 a 109; 110, incisos, I, in fine, e II, par\u00E1grafo \u00FAnico, a 115; 116, incisos I a V, al\u00EDneas a e c, VI a XII e par\u00E1grafo \u00FAnico; 117, incisos I a VI e IX a XVIII; 118 a 126; 127, incisos I, II e III, a 132, incisos I a VII, e IX a XIII; 136 a 142, incisos I, primeira parte, a III, e \u00A7\u00A7 1\u00BA a 4\u00BA; 236; 238 a 242, da Lei n\u00BA 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"370"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"372","Line":"Art. 12. O contrato firmado de acordo com esta Lei extinguir-se-\u00E1, sem direito a indeniza\u00E7\u00F5es:","NodeType":4,"Children":{"$id":"373","$values":[{"$id":"374","Line":"I - pelo t\u00E9rmino do prazo contratual;","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"372"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"375","Line":"II - por iniciativa do contratado.","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"372"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"376","Line":"III - pela extin\u00E7\u00E3o ou conclus\u00E3o do projeto, definidos pelo contratante, nos casos da al\u00EDnea h do inciso VI do art. 2o.                (Inclu\u00EDdo pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":6,"Children":null,"Parent":{"$ref":"372"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"377","Line":"\u00A7 1\u00BA - A extin\u00E7\u00E3o do contrato, nos casos do inciso II, ser\u00E1 comunicada com a anteced\u00EAncia m\u00EDnima de trinta dias.","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"372"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"378","Line":"\u00A7 1o A extin\u00E7\u00E3o do contrato, nos casos dos incisos II e III, ser\u00E1 comunicada com a anteced\u00EAncia m\u00EDnima de trinta dias.             (Reda\u00E7\u00E3o dada pela Lei n\u00BA 10.667, de 2003)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"372"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"379","Line":"\u00A7 2\u00BA - A extin\u00E7\u00E3o do contrato, por iniciativa do \u00F3rg\u00E3o ou entidade contratante, decorrente de conveni\u00EAncia administrativa, importar\u00E1 no pagamento ao contratado de indeniza\u00E7\u00E3o correspondente \u00E0 metade do que lhe caberia referente ao restante do contrato.","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"372"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"371"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"380","Line":"Art. 13. O art. 67 da Lei n\u00BA 7.501, de 27 de julho de 1986, alterado pelo art. 40 da Lei n\u00BA 8.028, de 12 de abril de 1990, passa a vigorar com a seguinte reda\u00E7\u00E3o:                    (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 319, de 2006).            (Revogada pela Lei n\u00BA 11.440, de 2006)","NodeType":4,"Children":{"$id":"381","$values":[{"$id":"382","Line":"\u0022Art. 67. As rela\u00E7\u00F5es trabalhistas e previdenci\u00E1rias concernentes aos Auxiliares Locais ser\u00E3o regidas pela legisla\u00E7\u00E3o vigente no pa\u00EDs em que estiver sediada a reparti\u00E7\u00E3o.                     (Revogada pela Lei n\u00BA 11.440, de 2006)","NodeType":7,"Children":null,"Parent":{"$ref":"380"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"383","Line":"\u00A7 1\u00BA - Ser\u00E3o segurados da previd\u00EAncia social brasileira os Auxiliares Locais de nacionalidade brasileira que, em raz\u00E3o de proibi\u00E7\u00E3o legal, n\u00E3o possam filiar-se ao sistema previdenci\u00E1rio do pa\u00EDs de domic\u00EDlio.                    (Revogada pela Lei n\u00BA 11.440, de 2006)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"380"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"384","Line":"\u00A7 2\u00BA - O Poder Executivo expedir\u00E1, no prazo de noventa dias, as normas necess\u00E1rias \u00E0 execu\u00E7\u00E3o do disposto neste artigo.\u0022                   (Revogada pela Lei n\u00BA 11.440, de 2006)","NodeType":5,"Children":null,"Parent":{"$ref":"380"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"379"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"385","Line":"Art. 14. Aplica-se o disposto no art. 67 da Lei n\u00BA 7.501, de 27 de julho de 1986, com a reda\u00E7\u00E3o dada pelo art. 13 desta Lei, aos Auxiliares civis que prestam servi\u00E7os aos \u00F3rg\u00E3os de representa\u00E7\u00E3o das For\u00E7as Armadas Brasileiras no exterior.                   (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 319, de 2006).                     (Revogada pela Lei n\u00BA 11.440, de 2006)","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"384"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"386","Line":"Art. 15. Aos atuais contratados referidos nos arts. 13 e 14 desta Lei \u00E9 assegurado o direito de op\u00E7\u00E3o, no prazo de noventa dias, para permanecer na situa\u00E7\u00E3o vigente na data da publica\u00E7\u00E3o desta Lei.                 (Vide Medida Provis\u00F3ria n\u00BA 319, de 2006).                   (Revogada pela Lei n\u00BA 11.440, de 2006)","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"385"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"387","Line":"Art. 16. O tempo de servi\u00E7o prestado em virtude de contrata\u00E7\u00E3o nos termos desta Lei ser\u00E1 contado para todos os efeitos.","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"386"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"388","Line":"Art. 17. Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00E7\u00E3o.","NodeType":4,"Children":null,"Parent":{"$ref":"387"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"389","Line":"Art. 18. Revogam-se as disposi\u00E7\u00F5es em contr\u00E1rio, especialmente os arts. 232 a 235 da Lei n\u00BA 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","NodeType":4,"Children":{"$id":"390","$values":[{"$id":"391","Line":"Bras\u00EDlia, 9 de dezembro de 1993, 172\u00BA da Independ\u00EAncia e 105\u00BA da Rep\u00FAblica.","NodeType":9,"Children":null,"Parent":{"$ref":"389"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"392","Line":"ITAMAR FRANCO","NodeType":9,"Children":null,"Parent":{"$ref":"389"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"393","Line":"Romildo Canhim","NodeType":9,"Children":null,"Parent":{"$ref":"389"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"394","Line":"Arnaldo Leite Pereira","NodeType":9,"Children":null,"Parent":{"$ref":"389"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"395","Line":"Este texto n\u00E3o substitui o publicado no DOU de 10.12.1993","NodeType":9,"Children":null,"Parent":{"$ref":"389"},"Revogado":false,"Suspenso":false},{"$id":"396","Line":"*","NodeType":9,"Children":null,"Parent":{"$ref":"389"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":{"$ref":"388"},"Revogado":false,"Suspenso":false}]},"Parent":null,"Revogado":false,"Suspenso":false}